% 卒研の中間・最終審査の梗概については，progress_reportクラスにsummaryオプションを追加すること
\documentclass{progress_report}

% \usepackageコマンドで使いたいパッケージを読み込む
% 不要なものは削除してよい
\usepackage{graphicx} 
\usepackage{here} % 図を貼りたいときにはgraphicxを使う

% タイトルなどの情報
\title{CUIにおけるパス表記の学習支援システムの開発} % タイトル
% 梗概の場合 affiliation（所属），date（日付），email（メールアドレス）不要
\affiliation{千葉工業大学情報科学部} % 所属
\grade{4年} % 学年
\studentid{1932033} % 学生番号
\author{河合　玲和} % 著者名（姓と名の間に半角スペースを入れる）
\email{s1932033du@s.chibakoudai.jp} % メールアドレス（省略可）
\date{\today} % 進捗報告会の日付を書く（省略時はコンパイルした日が表示される）

% 概要はabstract環境の中に書く
\begin{abstract}
    本研究ではCharacter User Interface(CUI)におけるファイルやディレクトリの絶対パス，相対パスの表記に対する学習システムの開発をし，CUIの初学者を対象とした学習支援を行うことを目的とする．前回からの進捗として〜．
\end{abstract}
% この研究の内容を示すキーワードを，3〜5個程度列挙する．ここではある研究に関するキーワードを，例として示す．
\keyword{Character User Interface，初学者，階層構造，絶対パス，相対パス，学習支援}

% 梗概の場合はabstract, keyword不要

\begin{document} % 本文を\begin{document}と\end{document}で囲む
\maketitle % これを書かないと，タイトル等が表示されないので注意

% 章は \section{章のタイトル} のように書く
\section{はじめに}
CUIのコマンド操作の学習に関して，コマンドの覚える前にファイルやディレクトリのパスの表記を理解することが重要である．Linuxコマンドの初学者向けのWebサイトや書籍の80％以上で取り上げられていた\verb!cd!, \verb!ls!, \verb!mv!, \verb!cp!, \verb!mkdir!, \verb!touch!, \verb!rm!, \verb!pwd!, \verb!find!, \verb!chmod!の内，\verb!pwd!以外のコマンド全てで，操作対象を示すファイルやディレクトリのパス入力を必要とすることからその重要性が分かる．本研究では，CUIのコマンド操作の初学者に対してパスの表記方法とディレクトリの階層構造に対する理解を促すことを目的とした学習支援システム（以下，本システム）を開発する．本システムはパス表記ついての知識がない学習者を対象とする．

\section{研究の概要}
本システムでは，ファイルやディレクトリの構造図（以下，構造図）とパス入力画面を提供する．学習者はシステムが提示したタスクを，構造図を参照しつつパス入力画面に解答を入力することによって，ファイルやディレクトリの絶対パス，相対パスの表記について学習する．また，学習者がパスを入力する際に現在どの場所までのパスを入力しているかを把握しやすいように構造図上にカーソルを表示させる．これらのことを実現するために，本システムは以下の機能を持つ．
\renewcommand{\labelenumi}{(\arabic{enumi})}
\begin{enumerate}
    \item タスク提示機能
    \item タスクの正誤判定機能
    \item 構造図上へのカーソル表示機能
    \end{enumerate}
    
    機能（1）では，ディレクトリ構造の理解を促すタスクを与える．初めに学習者に対して，絶対パスと相対パスに関する説明を提示した後に，理解状況を確認するためいくつかのタスクを与える．
    
    機能（2）では，機能内で事前に各タスクごとの解答を用意しておき，学習者がタスクに対する解答を終了した後に，学習者の解答と機能内で事前に用意した解答を比較することで正誤を判定する．

    機能（3）では，

\section{前回からの進捗}

\section{今後の課題}


% 参考文献が必要な場合は，以下2行を使用する
% \bibliographystyle{jecon-bst/jecon}
% \bibliography{library}
\end{document}